ABC News華分部前主管親述逃離過程 14歲女兒險遭牽連

中國上半年至少17名外媒被逐出中國。澳洲ABC News前中國分部主管馬休（Matthew Carney）兩年前離任，周一（21日）他首次公開談及逃亡離開中國的過程。

馬休指，其實每一名在中國工作的外國記者，都受中國政府監控，而中國政府也有意讓你知道你正受監控。他舉例，採訪新疆教育營時，團隊一度遭20名保安人士包圍；深夜時分，又會來敲門「關心」一天行程；網絡也是監控之一，馬休發覺手機被遙控操作——電郵被開啟了，中方監控人員找到一封來自美國社運人士、有關索取六四事件中「坦克人」影片的電郵。馬休睡醒開啟手機時，頁面停留在該電郵，他才發現事件。

馬休稱，他翌日照常工作，可是他認為，如因為調查中國報道而受壓，就是要離開中國的時候
。。。。。。。。
談到女兒，馬休怕了起來，與中國當局見面，他問：「與我女兒何干？」中方告知：「你的女兒已經14歲，在中國法律下是一名成人，涉嫌與簽證有關的罪名。」還問他：「你知道我們有權利羈押你的女兒嗎？」馬休提出，「好，我們明天就離開中國。」

馬休於是向澳洲的領事求助。事件最後以馬休跟14歲女兒拍片認罪，承認沒有申請續領簽證作結。

全文:

美國左膠又當見唔到

推

麻煩大家幫手retweet 樓主pin

支那比納粹邪惡一萬倍

澳洲左膠都可能扮睇唔到

利申：睇澳洲人youtuber知澳洲都唔少左膠

識野
終於有人推國際limk

外國記者境況越來越難搞
好佩服之前去新疆查集中營d人

事件最後以馬休跟14歲女兒拍片認罪，承認沒有申請續領簽證作結

最緊要呢樣

左膠:最邪惡嘅係西方文明，最霸道嘅係美國

左膠：叫我地去支那？不了，唔自由

Push

點解支共威脅奸佢個女都無人講

She knew she had total power over me and she let the words sink in. After some time she added: "I do have to inform you, Mr Carney, that we have a right to keep your daughter in an undisclosed location and I do have to inform you there would be other adults present".

18年12月嘅事
「馬休當年對事件隻字不提，是為了不影響ABC News在中國的運作，不過，ABC News兩名記者Bill Birtles及Mike Smith本月被驅出中國，馬休決定道出陳年事。」

14歲喺法律下就係成人，要拍片認罪
呢單算好彩畀佢走